強烈要求612增加透明度 釋除疑慮 接受捐款者監察 避免惡意抹黑

尋日爆咗612話有法援所以唔俾義士用返原有律師嘅明報新聞出嚟
結果就有好多人開始討論612究竟啲錢用咗去邊
點解捐咗錢但係幫唔到個位義士
係咪俾人當人血饅頭食咗
又有人拉埋星火落水問點解星火無出手淨係講612
亦有人指出612如果個個都唔使法援用市價請嘅話好快玩完
然後又有成班五毛出嚟惡意歪曲事實搞分化抹黑（之前mark咗）

我認為會造成咁樣嘅誤會同矛盾
主因係因為612係其中一個兩個捐款最多嘅組織
捐款數量以千萬計
而家有手足出嚟講佢得不到足夠嘅援助
大家自然會產生懷疑
所以最好嘅解決方法係612增加透明度
俾捐款人士監察

以下提出五大方向去增加透明度
希望612可以考慮下

1. 公開財政報告，例如截止而家收咗幾多錢，各項援助義士嘅計劃俾咗幾多錢出去，每個月收入同支出圖表等等，俾大家做個參考，同時證明下係咪真係開始入不敷支。
2. 作出財政預算，指出係唔同嘅援助模式下，究竟要幾多錢幾多捐款先可以持續到。例如所有義士都唔使申請法援嘅話夾埋要幾多錢，淨係幫無法援嘅要幾多錢，幫埋法援爆quota要換律師嘅要幾多錢，俾定個心理準備大家，因為錢銀係有限，打官司又係倒水咁倒，用唔同嘅方案可能導致唔夠所有人分。同時俾大家知道要捐幾多錢先夠，否則大家就可能覺得而家已經捐咗好多，仲有咁多錢，唔使再捐。
3. 公開現時各項援助計劃嘅細則，究竟批同唔批嘅準則係邊，點解要咁樣定呢啲準則呢？同埋批幾多錢嘅準則係點嘅呢？點解有啲得五百有啲又多啲呢？最好可以澄清埋係明報講緊呢類爆法援quota嘅case入面，究竟批同唔批嘅準則係邊，點解呢單唔批，同埋解釋埋原因。要劃一條清晰嘅界線，咁大家之後去討論就可以有個標準，而唔係你有你講我有我講，因為每個人心中嘅標準都係唔同。
4. 澄清同埋解釋各種傳言。有人話搵星火都會轉介去612，有人話批得500好少，律師明明係免費做野點解要捐錢，或者有人搵612唔幫云云，究竟呢啲係咪真嘅呢？如果係真或者部分正確嘅話，就需要解釋埋。如果佢哋澄清咗係假嘅話，提出個個請提供證據，而唔係上網開個 post 講幾句就話 fact check 咗，至少都搵個傳媒做訪問等記者 check 完再報導，或者俾下對話記錄電話錄音等等，五毛網軍一樣可以9up幾句抹黑任何人，包括612同埋批評612嘅人。
5. 設定明確捐款目標，講明有籌到幾多錢就可以點幫義士，可以批到幾多錢俾手足做經濟援助，可以俾因為法援要轉律師嘅手足用返原本嘅律師用市價打/甚至全部人都可以用市價打請好嘅律師。否則612只會越嚟越唔夠錢，越嚟越收緊，俾人屌，少咗人捐，收緊援助範圍，一直惡性循環落去，去到最後爆煲義士無人幫攬抄為止。

最後個人建議可以用612個名針對個位義士另設眾籌，俾大家用錢投票，捐夠二百萬（應該係一場暴動官司用市價打大約要用嘅錢）嘅話可以612或者繼續捐包底，捐唔夠嘅話就要俾返612，個位手足就要用返法援，咁樣對個位手足同埋其他手足嚟講可能係佢公平嘅方法，始終612個pool入面嘅錢係用嚟幫晒全部人，顧此失彼可能唔係太好。

希望大家係五毛網軍惡意分化抹黑嘅環境下，仍然可以保持獨立思考，用香港人嘅智慧去分析每件事嘅對錯，唔好俾人帶到風向。真正嘅敵人共產黨最鐘意玩分化，不分化不割席先頂到今日，切勿被各種誇張化同極端化嘅分化言論誤導。

起我底可以見到我前一篇係講埋星火，不過睇嚟大家覺得星火唔使咁做，所以就開篇新嘅淨係講612，內容差唔多。

所有募捐單位要做大，一定要有監察機制

衹有香港Popo系唔需要監察既姐！

push

否則612只會越嚟越唔夠錢，越嚟越收緊，俾人屌，少咗人捐，收緊援助範圍，一直惡性循環落去，去到最後爆煲義士無人幫攬抄為止。

覺得你既提議幾有建設性
推

幫手推

pish

一早已經有人屌緊612係你地飯登仔屈人地係熱狗分化撚炸嘛
總知冇經飯民出聲嘅邊個屌邊個就係鬼

屌人都要俾證據架
狗強姦一開始都係冇乜人信

算把啦冇飯民出聲就冇牙力架啦

太多五毛狗嘛

反政府反到要透明，不如公開埋義士人名，身份證，保釋金囉，最好加埋做咩野，做緊邊間公司，有冇仔女，佢地咩名好唔撚好?

財政報告係到
唔駛多謝我